[無做錯到]警長涉勒索及盜取非禮疑犯款項 曾威脅事主「將件醜事揚開去」

一名商業罪案調查科警長涉於去年7月，在港鐵太子站內勒索一名涉嫌非禮的男子，要求對方付1萬元以換取不被拘捕，案件今於區域法院開審。事主供稱，被告於太子港鐵站月台截停他，並指稱他非禮一位穿黑色裙的女士，將他帶回警署，途中更對他說：「聽日邊度都唔洗去，準備上庭啦，仲會通知你公司同老闆，將件醜事揚開去，到時你無前途架喇。」

其他報道：乳膠枕藏逾2500萬元海洛英 兩港男泰國運毒被捕

被告張偉基（49歲）否認一項勒索罪及一項盜竊罪。男事主X今供稱，事發當日，即去年7月13日本打算到旺角看模型，惟乘地鐵到太子港鐵站時想起，最近已買了不少模型，打算乘地鐵返家之際，被告突然從他身後出現，並指他與另外兩名警員看到他於地鐵站內，非禮一名身穿黑色裙的女子，男事主立即否認，被告稱一位女警員正帶該名女子往警署。

被告再要求事主出示身份證，並詢問其個人資料，事主再次否認曾作出非禮行為，惟被告拿出手銬並說：「咁多人，你都唔想咁肉酸上手銬，你乖乖地跟我返差館。」事主遂隨被告回警署，事主曾在途中再解釋事件，惟被告稱：「唔洗解釋，有咩同個官解釋啦」，又指：「聽日邊度都唔洗去，準備上庭啦，仲會通知你公司同老闆，將件醜事揚開去，到時你無前途架喇。」

事主續指，他不斷解釋但不獲被告接納，遂改變其解釋方式，並說：「當我有做，我同佢say sorry」、「I am sorry to the girl, I am not intended to do it」，但被告回道：「Indecent assault is very serious crime, I will not let you go」。事主再向被告說：「阿sir，你當左咁多年差，你睇得出我係好人嚟。」

控方開案陳辭指出，被告曾向事主索1萬元作律師費，「因放走你我會好麻煩」，事主遂於提款機提出1萬元予被告。

法官提醒事主，由於他部分證供的內容或會構成妨礙司法公正或觸犯防止賄賂條例，而控方未有向他發出豁免起訴書，故著他思考是否要回答主控官的提問，事主一度指很混亂，需時思考如何回答。事主下午稱，決定繼續作供。

事主續指，被告接着詢問他：「有冇錢？」再稱：「一、兩萬都有掛」，事主回道有1萬元，被告遂說：「我都覺得你係好人，但唔可以就咁放左你，要向你收罰款。」事主便隨被告到太子道西的恒生銀行，並提取1萬元予被告，其後被告就放他離去。事主返家後細想當時沒有細看他的委任證，深感「成件事好似街頭騙案」，故決定報案。

而家差佬可以砌完生豬肉再勒索，冇錢畀就坐花廳，香港已經正式變返ICAC成立之前咁
各位自己睇路，香港法庭係傾向信納差佬證供，只要冇其他證據證明自己清白，一介市民一定蝕底啲

咁撚恐怖

若件事係真，真的好可怕。

成個大陸咁撚樣 不撚知所謂

用皇氣逼普通市民就範
一萬蚊換一世前途好多人都會，都唔知有幾多單冇揚到出黎

一定有
發夢我個警犬朋友講

屌埋你個警犬朋友

官字兩個口，屈鳩你又唔撚洗成本，極醜惡！

睇到眼都凸埋
仆街黑驚
真係on9先會覺得做驚犬係好正義 服務人民

唔好講笑
呢單嘢隻警犬多數冇事
除咗被害人證供之外，根本唔會有咩證據
失驚無神喺街畀人屈非禮，六神無主之下唔會有心思留證據，喺香港地無權無勢真係好慘

你又知係屈
可能真係有非禮
斷正比錢再反咬黑警

就算佢係有非禮 咁點解隻警犬可以收錢放人走
如果隻警犬係有帶條女去差館開file 有乜理由會無咗件事呀

//法官提醒事主，由於他部分證供的內容或會構成妨礙司法公正或觸犯防止賄賂條例，而控方未有向他發出豁免起訴書，故著他思考是否要回答主控官的提問，事主一度指很混亂，需時思考如何回答。事主下午稱，決定繼續作供。//

如果真係有非禮，佢爆件事出黎等如妨礙司法公正加非禮
咁樣睇法當然信個普通市民都唔會信黑警

多謝保皇狗同佢地班打手啦

咁多單警犬畀假証供又唔見d官去告

刑事黎，唔明點解唔告

香港公安